# ABC058

2018-05-04

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAfT6_AJRiIzvPmt2_1fLYYa/ARC072?dl=0

## A - ι⊥l

- 本日の「やるだけ案件」

## B - ∵∴∵

- インデックスをインクリメントしてアクセスする

- インデックスがはみ出してしまわないように、最初にleno, leneを計算しておく
  - 結局、先に長さを持っておくのが一番シンプルだと思いました

## C - 怪文書 / Dubious Document

- 最長の共有部分文字列を判定したい
  - 一行ずつ共有部分文字列を計算する
  - 一行読み取るごとに前回の結果と比較

- なんとなくやりたいことはわかるけど実装できずに解説を見た
  - とりあえず、方法はわかったので、その通りに実装してAC

- コードが冗長になってしまったのでなんかしっくりこない

## 振り返り

### C

- https://qiita.com/dico_leque/items/9ef36dcd719b7d238819
  - この記事で読んだ、パターンマッチで例外を扱う処理を書けたのがハイライト
  - スッキリ書けるのでよい

